劉江華稱跟進監管慈善機構屬「吹水」

劉江華稱跟進監管慈善機構屬「吹水」

港聞

劉江華

【本報訊】民政事務局改革監管慈善機構法例效率被指手腳慢，局長劉江華出席聆訊時亦被轟吹水。政府帳目委員會成員林卓廷指，委員會在聆訊上質疑民政事務局10年來沒有跟進一宗個案，出席聆訊的民政事務局局長劉江華卻信口開河，稱「相關部門一直有跟進」，但在場的審計署人員卻未能翻查到相關的紀錄。委員會要求劉江華補充提供相關紀錄，但紀錄顯示當局自2007年跟進個案後，直至2017年才再次跟進。

對法改會建議嘆慢板

林卓廷稱，對劉江華的說法感失望及不滿，局長出席聆訊前應作充份預備，並提供資料，而非空口演繹，且結論與常人理解存有差異。另一委員會成員陳淑莊亦指，劉江華是「吹水局長」，口供前後不對，最終需要改口。

民政事務局亦對法律改革委員會的建議嘆慢板，法改會早於2013年發表報告書，要求加強對慈善團體的監管。但民政事務局在2014年1月展開內部諮詢，其後陸續收到部門回覆，但當局至2015年6月才將有關意見整理成一份初步評估文件，其後每年僅召開一次跨部門會議，4年來僅開過3次會議。陳淑莊批評，難以接受進度緩慢，當局至少應可就法改會的建議的實施作出總結。

民政事務局回覆稱，會盡快就法改會建議訂定回應，並會參考審計報告書及政府帳目委員會報告書中的改善建議。

■記者曾偉龍

相關新聞
區議員無申報利益 撥款「自己批自己」
港聞 13小時前

慈善機構牟利明愛、衛蘭軒 宿舍變酒店童軍中心食堂違契搞餐飲 地署被轟失職
港聞 13小時前